{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"PBE_25.2_8003","text":"<ul> <li> <p> PBE_25.21_8003_I</p> <p>Lorem Ipsum     Lorem Ipsum Lorem Ipsum Lorem Ipsum Lorem Ipsum</p> <p> Reposit\u00f3rio</p> </li> <li> <p> PBE_25.2_8003_II</p> <p>Lorem Ipsum Lorem Ipsum Lorem Ipsum</p> <p> Reposit\u00f3rio</p> </li> </ul>"},{"location":"Construcao/","title":"Constru\u00e7\u00e3o","text":"<p>Objetivo: Construir o sistema com base na arquitetura definida.</p>"},{"location":"Construcao/#principais-atividades","title":"Principais atividades","text":"<ul> <li> <p>Desenvolver os componentes e funcionalidades do sistema.</p> </li> <li> <p>Realizar testes de integra\u00e7\u00e3o e sistema.</p> </li> <li> <p>Itera\u00e7\u00f5es para entregar vers\u00f5es parciais e funcionais do software.</p> </li> <li> <p>Produto principal: Software em funcionamento, pronto para ser entregue.</p> </li> </ul>"},{"location":"Construcao/codespace/","title":"Constru\u00e7\u00e3o","text":"<p>Objetivo: Construir o sistema com base na arquitetura definida.</p>"},{"location":"Construcao/codespace/#principais-atividades","title":"Principais atividades","text":"<ul> <li> <p>Desenvolver os componentes e funcionalidades do sistema.</p> </li> <li> <p>Realizar testes de integra\u00e7\u00e3o e sistema.</p> </li> <li> <p>Itera\u00e7\u00f5es para entregar vers\u00f5es parciais e funcionais do software.</p> </li> <li> <p>Produto principal: Software em funcionamento, pronto para ser entregue.</p> </li> </ul>"},{"location":"Construcao/git_issues/","title":"Constru\u00e7\u00e3o","text":"<p>Objetivo: Construir o sistema com base na arquitetura definida.</p>"},{"location":"Construcao/git_issues/#principais-atividades","title":"Principais atividades","text":"<ul> <li> <p>Desenvolver os componentes e funcionalidades do sistema.</p> </li> <li> <p>Realizar testes de integra\u00e7\u00e3o e sistema.</p> </li> <li> <p>Itera\u00e7\u00f5es para entregar vers\u00f5es parciais e funcionais do software.</p> </li> <li> <p>Produto principal: Software em funcionamento, pronto para ser entregue.</p> </li> </ul>"},{"location":"Construcao/github_projects/","title":"Constru\u00e7\u00e3o","text":"<p>Objetivo: Construir o sistema com base na arquitetura definida.</p>"},{"location":"Construcao/github_projects/#principais-atividades","title":"Principais atividades","text":"<ul> <li> <p>Desenvolver os componentes e funcionalidades do sistema.</p> </li> <li> <p>Realizar testes de integra\u00e7\u00e3o e sistema.</p> </li> <li> <p>Itera\u00e7\u00f5es para entregar vers\u00f5es parciais e funcionais do software.</p> </li> <li> <p>Produto principal: Software em funcionamento, pronto para ser entregue.</p> </li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/","title":"Elabora\u00e7\u00e3o","text":"<p>Objetivo: Refinar os requisitos, resolver os riscos cr\u00edticos e definir a arquitetura base.</p>"},{"location":"Elaboracao/#principais-atividades","title":"Principais atividades:","text":"<p>Detalhar os requisitos mais importantes.</p> <p>Desenvolver uma arquitetura de software robusta.</p> <p>Criar prot\u00f3tipos ou provas de conceito.</p> <p>Planejar as pr\u00f3ximas fases com mais precis\u00e3o.</p> <p>Produto principal: Arquitetura validada e plano de desenvolvimento para a fase de constru\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"Elaboracao/Exemplo%20Biblioteca%20Digital/","title":"Exemplo Biblioteca Digital","text":""},{"location":"Elaboracao/Exemplo%20Biblioteca%20Digital/#problema-de-modelagem","title":"Problema de Modelagem","text":"<p>Voc\u00ea foi contratado para desenvolver um sistema para gerenciar uma biblioteca de livros digitais. O sistema permitir\u00e1 que os usu\u00e1rios fa\u00e7am login, procurem livros, reservem livros, e baixem c\u00f3pias para leitura offline. A biblioteca tamb\u00e9m oferece assinatura premium, onde os usu\u00e1rios podem acessar livros exclusivos e ganhar vantagens especiais, como reservas antecipadas e downloads ilimitados.</p>"},{"location":"Elaboracao/Exemplo%20Biblioteca%20Digital/#caso-de-uso","title":"Caso de Uso","text":""},{"location":"Elaboracao/Exemplo%20Biblioteca%20Digital/#titulo-usuario-reserva-um-livro","title":"T\u00edtulo: Usu\u00e1rio Reserva um Livro","text":"<ol> <li>Ator Principal: Usu\u00e1rio autenticado</li> <li>Atores Secund\u00e1rios: Sistema de pagamento (para verifica\u00e7\u00e3o de status de assinatura)</li> <li>Pr\u00e9-condi\u00e7\u00f5es:</li> <li>O usu\u00e1rio deve estar autenticado.</li> <li>O livro desejado deve estar dispon\u00edvel para reserva.</li> <li>Fluxo Principal:</li> <li>O usu\u00e1rio navega na biblioteca e seleciona um livro dispon\u00edvel.</li> <li>O sistema verifica se o usu\u00e1rio \u00e9 um assinante premium.<ul> <li>Se sim, permite a reserva imediata.</li> <li>Se n\u00e3o, verifica se o n\u00famero de reservas permitidas n\u00e3o foi excedido.</li> </ul> </li> <li>O sistema realiza a reserva do livro e informa o prazo m\u00e1ximo para retirada.</li> <li>O sistema atualiza o status do livro como \"Reservado\" e o associa ao usu\u00e1rio.</li> <li>Fluxos Alternativos:</li> <li>Se o livro n\u00e3o estiver dispon\u00edvel para reserva, o sistema informa ao usu\u00e1rio que o livro est\u00e1 indispon\u00edvel.</li> <li>Se o usu\u00e1rio excedeu o limite de reservas, o sistema informa que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel realizar mais reservas.</li> <li>P\u00f3s-condi\u00e7\u00f5es:</li> <li>O livro \u00e9 reservado com sucesso e o status \u00e9 atualizado.</li> <li>O usu\u00e1rio \u00e9 notificado do prazo para retirar o livro.</li> </ol>"},{"location":"Elaboracao/Exemplo%20Biblioteca%20Digital/#pontos-para-modelagem","title":"Pontos para Modelagem","text":"<p>A partir deste caso de uso, voc\u00ea pode definir os seguintes objetos e suas intera\u00e7\u00f5es:</p> <ol> <li>Usu\u00e1rio:</li> <li>Atributos: nome, email, status de assinatura, n\u00famero de reservas.</li> <li> <p>M\u00e9todos: autenticar(), reservarLivro(), cancelarReserva().</p> </li> <li> <p>Livro:</p> </li> <li>Atributos: t\u00edtulo, autor, status (dispon\u00edvel, reservado, indispon\u00edvel), prazo de retirada.</li> <li> <p>M\u00e9todos: verificarDisponibilidade(), reservar(), liberarReserva().</p> </li> <li> <p>Biblioteca:</p> </li> <li>Atributos: cat\u00e1logo de livros, usu\u00e1rios cadastrados.</li> <li> <p>M\u00e9todos: buscarLivro(), registrarReserva(), verificarLimiteReservas().</p> </li> <li> <p>Assinatura:</p> </li> <li>Atributos: tipo (premium, b\u00e1sico), limite de reservas.</li> <li>M\u00e9todos: verificarBenef\u00edcios().</li> </ol> <p>Esse cen\u00e1rio pode ser expandido com novos casos de uso, como o gerenciamento de downloads ou renova\u00e7\u00e3o de assinaturas.</p>"},{"location":"Elaboracao/Requisitos/","title":"Documento de Requisitos \u2014 Sistema de Controle de Trabalho dos Monitores (SCTM)","text":""},{"location":"Elaboracao/Requisitos/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"Elaboracao/Requisitos/#11-objetivo-do-documento","title":"1.1 Objetivo do documento","text":"<p>Este documento descreve os requisitos funcionais e n\u00e3o funcionais, regras de neg\u00f3cio, interfaces, restri\u00e7\u00f5es e crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o para o Sistema de Controle de Trabalho dos Monitores (SCTM) da institui\u00e7\u00e3o. O p\u00fablico-alvo inclui stakeholders acad\u00eamicos (coordenadores, diretores), equipes de desenvolvimento, QA e operadores do sistema.</p>"},{"location":"Elaboracao/Requisitos/#12-escopo-do-sistema","title":"1.2 Escopo do sistema","text":"<p>O SCTM gerencia cadastro de monitores, aloca\u00e7\u00e3o de plant\u00f5es/hor\u00e1rios, registro de presen\u00e7a, registro de atividades realizadas, aprova\u00e7\u00f5es por coordenadores, acompanhamento de horas cumpridas por monitor, gera\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios, comunica\u00e7\u00e3o (notifica\u00e7\u00f5es/e-mails) e exporta\u00e7\u00e3o de dados para folha ou sistemas administrativos.</p>"},{"location":"Elaboracao/Requisitos/#13-definicoes-importantes","title":"1.3 Defini\u00e7\u00f5es importantes","text":"<ul> <li>Monitor: estudante atribu\u00eddo a atividades de apoio (aulas, plant\u00f5es, laborat\u00f3rios).</li> <li>Coordenador: respons\u00e1vel por validar escalas e horas.</li> <li>Supervisor/Admin: configura\u00e7\u00f5es do sistema, relat\u00f3rios agregados e integra\u00e7\u00e3o com APIs institucionais.</li> <li>Plant\u00e3o / Turno: per\u00edodo em que o monitor atua.</li> <li>Horas aprovadas: horas que passaram por valida\u00e7\u00e3o e contam para relat\u00f3rio/compensa\u00e7\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/Requisitos/#2-visao-geral-do-sistema","title":"2. Vis\u00e3o Geral do Sistema","text":""},{"location":"Elaboracao/Requisitos/#21-contexto","title":"2.1 Contexto","text":"<p>O SCTM ficar\u00e1 dispon\u00edvel como aplica\u00e7\u00e3o web responsiva (desktop e mobile) e ser\u00e1 hospedado internamente ou na nuvem da institui\u00e7\u00e3o. Pode integrar-se ao sistema de autentica\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o (ex.: SSO/LDAP/SIGAA) e a sistemas administrativos para exporta\u00e7\u00e3o de dados.</p>"},{"location":"Elaboracao/Requisitos/#22-principais-funcionalidades","title":"2.2 Principais funcionalidades","text":"<ul> <li>Cadastro e gest\u00e3o de usu\u00e1rios (monitores, coordenadores, administradores).</li> <li>Cria\u00e7\u00e3o e publica\u00e7\u00e3o de vagas de monitoria.</li> <li>Escalonamento: cria\u00e7\u00e3o de plant\u00f5es/turnos e aloca\u00e7\u00e3o de monitores.</li> <li>Check-in/check-out (registro de presen\u00e7a) e valida\u00e7\u00e3o de horas.</li> <li>Registro de atividades e anexos (ata, fotos, logs).</li> <li>Workflow de aprova\u00e7\u00e3o de horas por coordenador.</li> <li>Pain\u00e9is (dashboards) e relat\u00f3rios (por monitor, disciplina, per\u00edodo).</li> <li>Notifica\u00e7\u00f5es por e-mail e alertas no sistema.</li> <li>Exporta\u00e7\u00e3o de dados (CSV / XLSX / PDF).</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/Requisitos/#23-restricoes-gerais","title":"2.3 Restri\u00e7\u00f5es gerais","text":"<ul> <li>Deve operar com navegadores modernos (Chrome, Firefox, Edge, Safari).</li> <li>Armazenamento de dados respeitando LGPD (quando aplic\u00e1vel).</li> <li>Integra\u00e7\u00e3o com SSO pode ser opcional e depender de disponibilidade do servi\u00e7o institucional.</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/Requisitos/#3-requisitos-funcionais-rf","title":"3. Requisitos Funcionais (RF)","text":""},{"location":"Elaboracao/Requisitos/#modulo-autenticacao-e-controle-de-acesso","title":"M\u00f3dulo: Autentica\u00e7\u00e3o e Controle de Acesso","text":"<ul> <li>RF001 \u2014 Cadastro de Usu\u00e1rio: Cadastro de usu\u00e1rios com confirma\u00e7\u00e3o por e-mail.</li> <li>RF002 \u2014 Autentica\u00e7\u00e3o (SSO / Local): Suporte a login institucional e local.</li> <li>RF003 \u2014 Recupera\u00e7\u00e3o de Senha: Recupera\u00e7\u00e3o de senha com link seguro.</li> <li>RF004 \u2014 Perfis e Permiss\u00f5es: Perfis (Administrador, Coordenador, Monitor, etc).</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/Requisitos/#modulo-gestao-de-vagas-e-escalas","title":"M\u00f3dulo: Gest\u00e3o de Vagas e Escalas","text":"<ul> <li>RF010 \u2014 Criar Vaga de Monitoria: Cria\u00e7\u00e3o e publica\u00e7\u00e3o de vagas.</li> <li>RF011 \u2014 Candidatura / Inscri\u00e7\u00e3o: Inscri\u00e7\u00e3o de monitores em vagas.</li> <li>RF012 \u2014 Aloca\u00e7\u00e3o / Escala: Cria\u00e7\u00e3o de escalas evitando conflitos.</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/Requisitos/#modulo-registro-de-presenca-e-atividades","title":"M\u00f3dulo: Registro de Presen\u00e7a e Atividades","text":"<ul> <li>RF020 \u2014 Check-in / Check-out: Registro de presen\u00e7a com timestamps.</li> <li>RF021 \u2014 Registro de Atividade: Registro de atividades e anexos.</li> <li>RF022 \u2014 Aprova\u00e7\u00e3o de Horas: Aprova\u00e7\u00e3o/recusa por coordenador.</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/Requisitos/#modulo-relatorios-e-dashboards","title":"M\u00f3dulo: Relat\u00f3rios e Dashboards","text":"<ul> <li>RF030 \u2014 Dashboard do Monitor: Monitor visualiza horas e plant\u00f5es.</li> <li>RF031 \u2014 Relat\u00f3rio por Per\u00edodo: Relat\u00f3rios em CSV/XLSX/PDF.</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/Requisitos/#modulo-notificacoes-e-comunicacao","title":"M\u00f3dulo: Notifica\u00e7\u00f5es e Comunica\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>RF040 \u2014 Notifica\u00e7\u00f5es: Envio de notifica\u00e7\u00f5es e e-mails.</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/Requisitos/#modulo-auditoria-e-logs","title":"M\u00f3dulo: Auditoria e Logs","text":"<ul> <li>RF050 \u2014 Log de Auditoria: Registro de a\u00e7\u00f5es cr\u00edticas.</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/Requisitos/#4-requisitos-nao-funcionais-rnf","title":"4. Requisitos N\u00e3o Funcionais (RNF)","text":"<ul> <li>RNF001 \u2014 Seguran\u00e7a: Hash de senhas, TLS, prote\u00e7\u00e3o contra ataques comuns.</li> <li>RNF002 \u2014 Privacidade (LGPD): Armazenamento m\u00ednimo de dados pessoais.</li> <li>RNF003 \u2014 Performance: Resposta m\u00e9dia &lt; 200ms em consultas simples.</li> <li>RNF004 \u2014 Disponibilidade: 99.5% em hor\u00e1rio acad\u00eamico.</li> <li>RNF005 \u2014 Escalabilidade: Suporte a aumento de usu\u00e1rios.</li> <li>RNF006 \u2014 Usabilidade: Interface intuitiva, acessibilidade WCAG AA.</li> <li>RNF007 \u2014 Internacionaliza\u00e7\u00e3o: Suporte inicial em portugu\u00eas, preparado para tradu\u00e7\u00e3o.</li> <li>RNF008 \u2014 Backup e Recupera\u00e7\u00e3o: Backups di\u00e1rios e reten\u00e7\u00e3o de 30 dias.</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/Requisitos/#5-regras-de-negocio-rn","title":"5. Regras de Neg\u00f3cio (RN)","text":"<ul> <li>RN01 \u2014 Unicidade de E-mail: Cada usu\u00e1rio deve ter e-mail \u00fanico.</li> <li>RN02 \u2014 Valida\u00e7\u00e3o de Matr\u00edcula: Matr\u00edcula validada via sistema acad\u00eamico.</li> <li>RN03 \u2014 Limite de Horas: Monitor n\u00e3o pode ultrapassar limite semanal.</li> <li>RN04 \u2014 Aprova\u00e7\u00e3o Hier\u00e1rquica: Coordenador respons\u00e1vel deve aprovar horas.</li> <li>RN05 \u2014 Prazos de Justificativa: Recusas podem ser reapresentadas em at\u00e9 N dias.</li> <li>RN06 \u2014 Pol\u00edtica de Anexos: Tipos e tamanhos permitidos definidos.</li> <li>RN07 \u2014 Auditoria Obrigat\u00f3ria: Altera\u00e7\u00f5es devem gerar log.</li> <li>RN08 \u2014 Reten\u00e7\u00e3o de Dados: Registros armazenados por pelo menos 2 anos.</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/Requisitos/#6-interfaces-externas","title":"6. Interfaces Externas","text":"<ul> <li>SSO/LDAP para autentica\u00e7\u00e3o institucional.</li> <li>Sistema Acad\u00eamico para valida\u00e7\u00e3o de matr\u00edcula.</li> <li>SMTP para envio de e-mails.</li> <li>Storage compat\u00edvel com S3 para anexos e backups.</li> <li>Exporta\u00e7\u00e3o em CSV/XLSX/PDF.</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/Requisitos/#7-restricoes","title":"7. Restri\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Sujeito \u00e0s pol\u00edticas de TI da institui\u00e7\u00e3o.</li> <li>Integra\u00e7\u00e3o depende da disponibilidade de SSO/LDAP.</li> <li>Opera\u00e7\u00e3o somente online.</li> <li>Limite de anexos e formatos.</li> <li>Conformidade com LGPD.</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/Requisitos/#8-criterios-de-aceitacao","title":"8. Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>CA-RF001: Usu\u00e1rio criado, e-mail recebido, ativa\u00e7\u00e3o bem-sucedida.</li> <li>CA-RF020: Check-in/out com timestamps corretos.</li> <li>CA-RF022: Aprova\u00e7\u00e3o/refusa gera notifica\u00e7\u00e3o, soma correta de horas.</li> <li>CA-RNF001: Testes de seguran\u00e7a comprovam hash de senhas.</li> <li>CA-Geral: Documenta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e ambiente de staging entregues.</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/Requisitos/#9-glossario","title":"9. Gloss\u00e1rio","text":"<ul> <li>SCTM: Sistema de Controle de Trabalho dos Monitores.</li> <li>SSO: Single Sign-On.</li> <li>LDAP: Lightweight Directory Access Protocol.</li> <li>LGPD: Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados.</li> <li>Plant\u00e3o: Per\u00edodo de monitoria.</li> <li>CSV/XLSX: Formatos de exporta\u00e7\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/Requisitos/#10-referencias","title":"10. Refer\u00eancias","text":"<ul> <li>Pol\u00edticas internas de TI da institui\u00e7\u00e3o.</li> <li>LGPD \u2014 Lei n\u00ba 13.709/2018.</li> <li>OWASP Top 10.</li> <li>RFC 8252 \u2014 OAuth 2.0 for Native Apps.</li> <li>Documenta\u00e7\u00e3o da API acad\u00eamica.</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/casos_de_uso/","title":"Diagrama de Casos de Uso","text":""},{"location":"Elaboracao/casos_de_uso/#casos-de-uso","title":"Casos de Uso","text":""},{"location":"Elaboracao/casos_de_uso/#descricao","title":"Descri\u00e7\u00e3o:","text":"<ul> <li> <p>Contas</p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o</li> <li>Entrada</li> <li>Altera\u00e7\u00e3o</li> <li>Recuperar Senha</li> <li>Exclus\u00e3o L\u00f3gica</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> </ul> </li> <li> <p>Perfis</p> <ul> <li>Edi\u00e7\u00e3o</li> <li>Pesquisar</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> <li>Seguir/Deixar de Seguir</li> </ul> </li> <li> <p>Postagens (P\u00fablico)       </p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o</li> <li>Exclus\u00e3o</li> <li>Intera\u00e7\u00e3o</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> </ul> </li> <li> <p>Mensagens (Privado)</p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o</li> <li>Exclus\u00e3o</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> </ul> </li> <li> <p>Galerias</p> <ul> <li>Albuns</li> </ul> </li> <li>Blogs</li> <li>Grupos</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/casos_de_uso/#criacao-de-uma-conta-no-sistema","title":"Cria\u00e7\u00e3o de uma conta no sistema","text":"<ul> <li> <p>Atores:</p> <ul> <li>Usu\u00e1rio</li> <li>Sistema</li> </ul> </li> <li> <p>Pr\u00e9-Condi\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Nenhuma</li> </ul> </li> <li> <p>Fluxo B\u00e1sico:</p> <ol> <li>Usu\u00e1rio fornece e-mail, senha e confirma\u00e7\u00f5es</li> <li>Dados do Usu\u00e1rio s\u00e3o validados pelo Sistema</li> <li>Dados do Usu\u00e1rio s\u00e3o encriptados pelo Sistema</li> <li>Dados do Usu\u00e1rio s\u00e3o persistidos pelo Sistema</li> <li>Sistema gera um link com prazo de expira\u00e7\u00e3o</li> <li>Sistema envia e-mail de verifica\u00e7\u00e3o, com o link, para o Usu\u00e1rio</li> <li>Usu\u00e1rio confirma o e-mail antes do link expirar</li> <li>Sistema confirma que o Cadastro do Usu\u00e1rio foi realizado com sucesso</li> <li>Sistema redireciona o Usu\u00e1rio para a p\u00e1gina de Entrada</li> </ol> </li> <li> <p>Fluxos Alternativos:</p> <ul> <li>2a. E-mail do Usu\u00e1rio \u00e9 inv\u00e1lido     2a1. Sistema exibe mensagem de erro</li> <li>2b. Senha do Usu\u00e1rio n\u00e3o respeita regras de seguran\u00e7a<ul> <li>2b1. Sistema exibe mensagem de erro</li> </ul> </li> <li>3a. Usu\u00e1rio tenta confirmar o e-mail depois de o link expirar<ul> <li>3a1. Sistema sugere que o Usu\u00e1rio realize um novo Cadastro</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/casos_de_uso/#entrada-do-usuario-no-sistema","title":"Entrada do usu\u00e1rio no sistema","text":"<ul> <li> <p>Atores:</p> <ul> <li>Usu\u00e1rio</li> <li>Sistema</li> </ul> </li> <li> <p>Pr\u00e9-Condi\u00e7\u00f5es:     Usu\u00e1rio deve estar cadastrado</p> </li> <li> <p>Fluxo B\u00e1sico:</p> <ul> <li> <ol> <li>Usu\u00e1rio fornece e-mail e senha</li> </ol> </li> <li> <ol> <li>Sistema autentica o Usu\u00e1rio</li> </ol> </li> <li> <ol> <li>Sistema redireciona o Usu\u00e1rio para a p\u00e1gina inicial</li> </ol> </li> </ul> </li> <li> <p>Fluxos Alternativos:</p> <ul> <li>2a. Dados do Usu\u00e1rio Inv\u00e1lidos<ul> <li>2a1. Sistema exibe mensagem de erro</li> </ul> </li> <li>3a. Primeio acesso do Usu\u00e1rio<ul> <li>3a1. Sistema redireciona o Usu\u00e1rio para a p\u00e1gina de edi\u00e7\u00e3o de perfil</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/das/","title":"Documento de Arquitetura de Software (DAS)","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#nome-do-projeto","title":"\"Nome do Projeto\"","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#proposta","title":"Proposta","text":"<p> Este documento apresenta uma vis\u00e3o geral da arquitetura do sistema, utilizando diferentes vis\u00f5es arquiteturais para destacar diferentes aspectos do sistema. \u00c9 utilizado para capturar as decis\u00f5es arquiteturais significativas que fizeram parte do sistema. </p>"},{"location":"Elaboracao/das/#escopo","title":"Escopo","text":"<p> A aplica\u00e7\u00e3o \"XXXX\" tem o objetivo fornecer... </p>"},{"location":"Elaboracao/das/#definicoes-acronimos-e-abreviacoes","title":"Defini\u00e7\u00f5es, Acr\u00f4nimos e Abrevia\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>MVC -</li> <li>MVT -</li> <li>SIGLA PARA O APP - Nome do Aplicativo</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/das/#visao-geral","title":"Vis\u00e3o Geral","text":"<p> O Documento de Arquitetura de Software (DAS) trata-se de uma vis\u00e3o geral de toda a arquitetura do sistema, observando diferentes aspectos do mesmo. Neste documento ser\u00e3o abordadas as seguintes vis\u00f5es da aplica\u00e7\u00e3o TCM: </p> <ul> <li>Caso de Uso;</li> <li>L\u00f3gica;</li> <li>Implanta\u00e7\u00e3o;</li> <li>Implementa\u00e7\u00e3o;</li> <li>Dados;</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/das/#representacao-arquitetural","title":"Representa\u00e7\u00e3o Arquitetural","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#cliente-servidor","title":"Cliente-Servidor","text":"<p> Cliente-Servidor \u00e9 um modelo de arquitetura... </p> <p>Cliente (Frontend):</p> <ul> <li>View: Consiste.....</li> </ul> <p>Servidor (Backend):</p> <ul> <li>Controller: faz a conex\u00e3o entre as camadas...</li> <li>Service: Respons\u00e1vel pela l\u00f3gica...</li> <li>Model: Respons\u00e1vel pela persist\u00eancia...</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/das/#objetivos-de-arquitetura-e-restricoes","title":"Objetivos de Arquitetura e Restri\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#objetivos","title":"Objetivos","text":"<p> Seguran\u00e7a:    - Persist\u00eancia:    -  Privacidade:    - Middlewares: Foi usado middlewares... Desempenho:    Requisi\u00e7\u00f5es... Reusabilidade:    Componentes no Frontend... </p>"},{"location":"Elaboracao/das/#restricoes","title":"Restri\u00e7\u00f5es","text":"<p> Tamanho da tela:...  Portabilidade:...  | IE | Edge  | Firefox | Chrome | Safari | Googlebot | | -- | ----- | ------- | ------ | ------ | --------- | | 11 | &gt;= 14 | &gt;= 52   | &gt;= 49  | &gt;= 10  | Sim       |  Servi\u00e7os: Os servi\u00e7os oferecidos....  Acesso a internet: A aplica\u00e7\u00e3o est\u00e1 limitada apenas a conex\u00e3o com internet  </p>"},{"location":"Elaboracao/das/#ferramentas-utilizadas","title":"Ferramentas Utilizadas","text":"<ul> <li>XXX: Ambiente de execu\u00e7\u00e3o...</li> <li>XXXX: Linguagem de programa\u00e7\u00e3o...   Typescript: XXXX</li> <li>XXXX: XXXX</li> <li>XXX: XXXX</li> <li>XXXX: XXXX</li> <li>XXXX: XXXX</li> <li>XXXX: XXXX</li> <li>XXXXX: XXXX.</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/das/#visao-de-caso-de-uso","title":"Vis\u00e3o de Caso de Uso","text":"<p> O primeiro caso de uso descreve a a\u00e7\u00e3o... </p> <p></p> <p></p>"},{"location":"Elaboracao/das/#visao-logica","title":"Vis\u00e3o L\u00f3gica","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#visao-de-implantacao","title":"Vis\u00e3o de Implanta\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#visao-de-implementacao","title":"Vis\u00e3o de Implementa\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#visao-geral_1","title":"Vis\u00e3o Geral","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#visao-de-dados","title":"Vis\u00e3o de Dados","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#modelo-entidade-relacionamento-mer","title":"Modelo Entidade Relacionamento (MER)","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#entidades-e-relacionamentos","title":"Entidades e Relacionamentos:","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#diagrama-entidade-relacionamento-der","title":"Diagrama Entidade Relacionamento (DER)","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#tamanho-e-desempenho","title":"Tamanho e Desempenho","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#qualidade","title":"Qualidade","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#referencias-bibliograficas","title":"Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas","text":""},{"location":"Elaboracao/das/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00e3o","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 08/11/2020 1.0 Criada estrutura b\u00e1sica do documento xxx xxx, xxx xx, xxx xx, xxx xxx e xxx xxxx 15/11/2020 1.1 Representa\u00e7\u00e3o arquitetural e objetivos e restri\u00e7\u00f5es arquiteturais. Autores 19/11/2020 1.2 Adi\u00e7\u00e3o dos diagramas, vis\u00f5es, tamanho e desempenho e qualidade Autores 20/11/2020 1.3 Adi\u00e7\u00e3o da descri\u00e7\u00e3o de MER e DER Autores 20/11/2020 1.4 Adi\u00e7\u00e3o do t\u00f3pico de qualidade Autores 20/11/2020 1.5 Revis\u00e3o Autores"},{"location":"Elaboracao/diagrama_de_classes/","title":"Diagrama de Casos de Uso","text":""},{"location":"Elaboracao/diagrama_de_classes/#casos-de-uso","title":"Casos de Uso","text":""},{"location":"Elaboracao/diagrama_de_classes/#descricao","title":"Descri\u00e7\u00e3o:","text":"<ul> <li> <p>Contas</p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o</li> <li>Entrada</li> <li>Altera\u00e7\u00e3o</li> <li>Recuperar Senha</li> <li>Exclus\u00e3o L\u00f3gica</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> </ul> </li> <li> <p>Perfis</p> <ul> <li>Edi\u00e7\u00e3o</li> <li>Pesquisar</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> <li>Seguir/Deixar de Seguir</li> </ul> </li> <li> <p>Postagens (P\u00fablico)       </p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o</li> <li>Exclus\u00e3o</li> <li>Intera\u00e7\u00e3o</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> </ul> </li> <li> <p>Mensagens (Privado)</p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o</li> <li>Exclus\u00e3o</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> </ul> </li> <li> <p>Galerias</p> <ul> <li>Albuns</li> </ul> </li> <li>Blogs</li> <li>Grupos</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/diagrama_de_classes/#criacao-de-uma-conta-no-sistema","title":"Cria\u00e7\u00e3o de uma conta no sistema","text":"<ul> <li> <p>Atores:</p> <ul> <li>Usu\u00e1rio</li> <li>Sistema</li> </ul> </li> <li> <p>Pr\u00e9-Condi\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Nenhuma</li> </ul> </li> <li> <p>Fluxo B\u00e1sico:</p> <ol> <li>Usu\u00e1rio fornece e-mail, senha e confirma\u00e7\u00f5es</li> <li>Dados do Usu\u00e1rio s\u00e3o validados pelo Sistema</li> <li>Dados do Usu\u00e1rio s\u00e3o encriptados pelo Sistema</li> <li>Dados do Usu\u00e1rio s\u00e3o persistidos pelo Sistema</li> <li>Sistema gera um link com prazo de expira\u00e7\u00e3o</li> <li>Sistema envia e-mail de verifica\u00e7\u00e3o, com o link, para o Usu\u00e1rio</li> <li>Usu\u00e1rio confirma o e-mail antes do link expirar</li> <li>Sistema confirma que o Cadastro do Usu\u00e1rio foi realizado com sucesso</li> <li>Sistema redireciona o Usu\u00e1rio para a p\u00e1gina de Entrada</li> </ol> </li> <li> <p>Fluxos Alternativos:</p> <ul> <li>2a. E-mail do Usu\u00e1rio \u00e9 inv\u00e1lido     2a1. Sistema exibe mensagem de erro</li> <li>2b. Senha do Usu\u00e1rio n\u00e3o respeita regras de seguran\u00e7a<ul> <li>2b1. Sistema exibe mensagem de erro</li> </ul> </li> <li>3a. Usu\u00e1rio tenta confirmar o e-mail depois de o link expirar<ul> <li>3a1. Sistema sugere que o Usu\u00e1rio realize um novo Cadastro</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/diagrama_de_classes/#entrada-do-usuario-no-sistema","title":"Entrada do usu\u00e1rio no sistema","text":"<ul> <li> <p>Atores:</p> <ul> <li>Usu\u00e1rio</li> <li>Sistema</li> </ul> </li> <li> <p>Pr\u00e9-Condi\u00e7\u00f5es:     Usu\u00e1rio deve estar cadastrado</p> </li> <li> <p>Fluxo B\u00e1sico:</p> <ul> <li> <ol> <li>Usu\u00e1rio fornece e-mail e senha</li> </ol> </li> <li> <ol> <li>Sistema autentica o Usu\u00e1rio</li> </ol> </li> <li> <ol> <li>Sistema redireciona o Usu\u00e1rio para a p\u00e1gina inicial</li> </ol> </li> </ul> </li> <li> <p>Fluxos Alternativos:</p> <ul> <li>2a. Dados do Usu\u00e1rio Inv\u00e1lidos<ul> <li>2a1. Sistema exibe mensagem de erro</li> </ul> </li> <li>3a. Primeio acesso do Usu\u00e1rio<ul> <li>3a1. Sistema redireciona o Usu\u00e1rio para a p\u00e1gina de edi\u00e7\u00e3o de perfil</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/diagrama_de_sequencia/","title":"Diagrama de Casos de Uso","text":""},{"location":"Elaboracao/diagrama_de_sequencia/#casos-de-uso","title":"Casos de Uso","text":""},{"location":"Elaboracao/diagrama_de_sequencia/#descricao","title":"Descri\u00e7\u00e3o:","text":"<ul> <li> <p>Contas</p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o</li> <li>Entrada</li> <li>Altera\u00e7\u00e3o</li> <li>Recuperar Senha</li> <li>Exclus\u00e3o L\u00f3gica</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> </ul> </li> <li> <p>Perfis</p> <ul> <li>Edi\u00e7\u00e3o</li> <li>Pesquisar</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> <li>Seguir/Deixar de Seguir</li> </ul> </li> <li> <p>Postagens (P\u00fablico)       </p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o</li> <li>Exclus\u00e3o</li> <li>Intera\u00e7\u00e3o</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> </ul> </li> <li> <p>Mensagens (Privado)</p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o</li> <li>Exclus\u00e3o</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> </ul> </li> <li> <p>Galerias</p> <ul> <li>Albuns</li> </ul> </li> <li>Blogs</li> <li>Grupos</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/diagrama_de_sequencia/#criacao-de-uma-conta-no-sistema","title":"Cria\u00e7\u00e3o de uma conta no sistema","text":"<ul> <li> <p>Atores:</p> <ul> <li>Usu\u00e1rio</li> <li>Sistema</li> </ul> </li> <li> <p>Pr\u00e9-Condi\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Nenhuma</li> </ul> </li> <li> <p>Fluxo B\u00e1sico:</p> <ol> <li>Usu\u00e1rio fornece e-mail, senha e confirma\u00e7\u00f5es</li> <li>Dados do Usu\u00e1rio s\u00e3o validados pelo Sistema</li> <li>Dados do Usu\u00e1rio s\u00e3o encriptados pelo Sistema</li> <li>Dados do Usu\u00e1rio s\u00e3o persistidos pelo Sistema</li> <li>Sistema gera um link com prazo de expira\u00e7\u00e3o</li> <li>Sistema envia e-mail de verifica\u00e7\u00e3o, com o link, para o Usu\u00e1rio</li> <li>Usu\u00e1rio confirma o e-mail antes do link expirar</li> <li>Sistema confirma que o Cadastro do Usu\u00e1rio foi realizado com sucesso</li> <li>Sistema redireciona o Usu\u00e1rio para a p\u00e1gina de Entrada</li> </ol> </li> <li> <p>Fluxos Alternativos:</p> <ul> <li>2a. E-mail do Usu\u00e1rio \u00e9 inv\u00e1lido     2a1. Sistema exibe mensagem de erro</li> <li>2b. Senha do Usu\u00e1rio n\u00e3o respeita regras de seguran\u00e7a<ul> <li>2b1. Sistema exibe mensagem de erro</li> </ul> </li> <li>3a. Usu\u00e1rio tenta confirmar o e-mail depois de o link expirar<ul> <li>3a1. Sistema sugere que o Usu\u00e1rio realize um novo Cadastro</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/diagrama_de_sequencia/#entrada-do-usuario-no-sistema","title":"Entrada do usu\u00e1rio no sistema","text":"<ul> <li> <p>Atores:</p> <ul> <li>Usu\u00e1rio</li> <li>Sistema</li> </ul> </li> <li> <p>Pr\u00e9-Condi\u00e7\u00f5es:     Usu\u00e1rio deve estar cadastrado</p> </li> <li> <p>Fluxo B\u00e1sico:</p> <ul> <li> <ol> <li>Usu\u00e1rio fornece e-mail e senha</li> </ol> </li> <li> <ol> <li>Sistema autentica o Usu\u00e1rio</li> </ol> </li> <li> <ol> <li>Sistema redireciona o Usu\u00e1rio para a p\u00e1gina inicial</li> </ol> </li> </ul> </li> <li> <p>Fluxos Alternativos:</p> <ul> <li>2a. Dados do Usu\u00e1rio Inv\u00e1lidos<ul> <li>2a1. Sistema exibe mensagem de erro</li> </ul> </li> <li>3a. Primeio acesso do Usu\u00e1rio<ul> <li>3a1. Sistema redireciona o Usu\u00e1rio para a p\u00e1gina de edi\u00e7\u00e3o de perfil</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/prototipo_alta_fidelidade/","title":"Diagrama de Casos de Uso","text":""},{"location":"Elaboracao/prototipo_alta_fidelidade/#casos-de-uso","title":"Casos de Uso","text":""},{"location":"Elaboracao/prototipo_alta_fidelidade/#descricao","title":"Descri\u00e7\u00e3o:","text":"<ul> <li> <p>Contas</p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o</li> <li>Entrada</li> <li>Altera\u00e7\u00e3o</li> <li>Recuperar Senha</li> <li>Exclus\u00e3o L\u00f3gica</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> </ul> </li> <li> <p>Perfis</p> <ul> <li>Edi\u00e7\u00e3o</li> <li>Pesquisar</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> <li>Seguir/Deixar de Seguir</li> </ul> </li> <li> <p>Postagens (P\u00fablico)       </p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o</li> <li>Exclus\u00e3o</li> <li>Intera\u00e7\u00e3o</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> </ul> </li> <li> <p>Mensagens (Privado)</p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o</li> <li>Exclus\u00e3o</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> </ul> </li> <li> <p>Galerias</p> <ul> <li>Albuns</li> </ul> </li> <li>Blogs</li> <li>Grupos</li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/prototipo_alta_fidelidade/#criacao-de-uma-conta-no-sistema","title":"Cria\u00e7\u00e3o de uma conta no sistema","text":"<ul> <li> <p>Atores:</p> <ul> <li>Usu\u00e1rio</li> <li>Sistema</li> </ul> </li> <li> <p>Pr\u00e9-Condi\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Nenhuma</li> </ul> </li> <li> <p>Fluxo B\u00e1sico:</p> <ol> <li>Usu\u00e1rio fornece e-mail, senha e confirma\u00e7\u00f5es</li> <li>Dados do Usu\u00e1rio s\u00e3o validados pelo Sistema</li> <li>Dados do Usu\u00e1rio s\u00e3o encriptados pelo Sistema</li> <li>Dados do Usu\u00e1rio s\u00e3o persistidos pelo Sistema</li> <li>Sistema gera um link com prazo de expira\u00e7\u00e3o</li> <li>Sistema envia e-mail de verifica\u00e7\u00e3o, com o link, para o Usu\u00e1rio</li> <li>Usu\u00e1rio confirma o e-mail antes do link expirar</li> <li>Sistema confirma que o Cadastro do Usu\u00e1rio foi realizado com sucesso</li> <li>Sistema redireciona o Usu\u00e1rio para a p\u00e1gina de Entrada</li> </ol> </li> <li> <p>Fluxos Alternativos:</p> <ul> <li>2a. E-mail do Usu\u00e1rio \u00e9 inv\u00e1lido     2a1. Sistema exibe mensagem de erro</li> <li>2b. Senha do Usu\u00e1rio n\u00e3o respeita regras de seguran\u00e7a<ul> <li>2b1. Sistema exibe mensagem de erro</li> </ul> </li> <li>3a. Usu\u00e1rio tenta confirmar o e-mail depois de o link expirar<ul> <li>3a1. Sistema sugere que o Usu\u00e1rio realize um novo Cadastro</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Elaboracao/prototipo_alta_fidelidade/#entrada-do-usuario-no-sistema","title":"Entrada do usu\u00e1rio no sistema","text":"<ul> <li> <p>Atores:</p> <ul> <li>Usu\u00e1rio</li> <li>Sistema</li> </ul> </li> <li> <p>Pr\u00e9-Condi\u00e7\u00f5es:     Usu\u00e1rio deve estar cadastrado</p> </li> <li> <p>Fluxo B\u00e1sico:</p> <ul> <li> <ol> <li>Usu\u00e1rio fornece e-mail e senha</li> </ol> </li> <li> <ol> <li>Sistema autentica o Usu\u00e1rio</li> </ol> </li> <li> <ol> <li>Sistema redireciona o Usu\u00e1rio para a p\u00e1gina inicial</li> </ol> </li> </ul> </li> <li> <p>Fluxos Alternativos:</p> <ul> <li>2a. Dados do Usu\u00e1rio Inv\u00e1lidos<ul> <li>2a1. Sistema exibe mensagem de erro</li> </ul> </li> <li>3a. Primeio acesso do Usu\u00e1rio<ul> <li>3a1. Sistema redireciona o Usu\u00e1rio para a p\u00e1gina de edi\u00e7\u00e3o de perfil</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/","title":"Fase de Inicia\u00e7\u00e3o: Projeto SGM Ibmec","text":"<p>Objetivo: Definir o escopo inicial do projeto e alinhar os objetivos principais.</p>"},{"location":"Iniciacao/#principais-atividades-e-artefatos","title":"Principais Atividades e Artefatos","text":""},{"location":"Iniciacao/#1-identificar-os-principais-requisitos","title":"1. Identificar os Principais Requisitos","text":"<ul> <li>Status: Conclu\u00eddo.</li> <li>Detalhes: Os requisitos funcionais e n\u00e3o funcionais foram definidos no documento de Brainstorm, resultando na lista de funcionalidades (BS01, RF08, etc.).</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/#2-estimar-custos-e-prazos-iniciais","title":"2. Estimar Custos e Prazos Iniciais","text":"<ul> <li>Status: Conclu\u00eddo.</li> <li>Detalhes: As estimativas foram definidas no documento 5W2H:<ul> <li>Prazo (Quando?): Final do semestre de 2025.2.</li> <li>Custo (Quanto?): Tempo e esfor\u00e7o da equipe.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/#3-criar-um-caso-de-negocio-business-case","title":"3. Criar um Caso de Neg\u00f3cio (Business Case)","text":"<ul> <li>Status: Conclu\u00eddo.</li> <li>Detalhes: O caso de neg\u00f3cio abaixo justifica a viabilidade e os benef\u00edcios do projeto.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/#business-case-sistema-de-gestao-de-monitorias-sgm-ibmec","title":"Business Case: Sistema de Gest\u00e3o de Monitorias (SGM) Ibmec","text":""},{"location":"Iniciacao/#visao-do-projeto","title":"Vis\u00e3o do Projeto","text":"<p>O projeto visa substituir o atual processo de controle de monitorias, que \u00e9 manual e descentralizado, por uma plataforma web integrada. A solu\u00e7\u00e3o proposta centralizar\u00e1 o agendamento, o registro de horas e a comunica\u00e7\u00e3o, resultando em ganhos significativos de efici\u00eancia para os Coordenadores de curso (que gerenciam as escalas e aprova\u00e7\u00f5es) e para a equipe CASAS (que utiliza os dados para o acompanhamento da efic\u00e1cia do programa).</p>"},{"location":"Iniciacao/#problema-de-negocio","title":"Problema de Neg\u00f3cio","text":"<p>O m\u00e9todo atual de gerenciamento de monitorias no Ibmec apresenta diversas inefici\u00eancias e desafios estrat\u00e9gicos:</p> <ul> <li>Alto Custo Operacional: A equipe CASAS dedica um n\u00famero excessivo de horas a tarefas administrativas manuais, como cria\u00e7\u00e3o de escalas, confer\u00eancia de horas em planilhas e comunica\u00e7\u00e3o fragmentada via WhatsApp.</li> <li>Experi\u00eancia do Aluno Fragmentada: Alunos enfrentam dificuldades e incertezas para encontrar informa\u00e7\u00f5es sobre hor\u00e1rios e salas, o que pode desestimular a busca por apoio acad\u00eamico.</li> <li>Falta de Dados para Gest\u00e3o: A institui\u00e7\u00e3o n\u00e3o possui m\u00e9tricas centralizadas para avaliar a efic\u00e1cia do programa, como as mat\u00e9rias de maior procura, a performance dos monitores ou o n\u00edvel de engajamento dos alunos.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/#solucao-proposta","title":"Solu\u00e7\u00e3o Proposta","text":"<p>Prop\u00f5e-se o desenvolvimento de uma plataforma web centralizada (SGM Ibmec) que automatize todo o ciclo de vida da monitoria. As funcionalidades essenciais para o MVP (Produto M\u00ednimo Vi\u00e1vel) incluem:</p> <ul> <li>Para Alunos: Ferramenta de busca e agendamento de monitorias com calend\u00e1rio visual.</li> <li>Para Monitores: Interface para gest\u00e3o de disponibilidade, candidatura a vagas e submiss\u00e3o autom\u00e1tica de horas.</li> <li>Para Professores: Ferramenta para indicar alunos e aprovar candidaturas.</li> <li>Para Coordenadores: Painel para aprovar horas, gerenciar disciplinas e criar escalas.</li> <li>Exporta\u00e7\u00e3o de Dados: Gera\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios para as planilhas de stakeholders (ex: Equipe CASAS).</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/#analise-de-custos-e-beneficios","title":"An\u00e1lise de Custos e Benef\u00edcios","text":""},{"location":"Iniciacao/#custos","title":"Custos","text":"<p>Por se tratar de um projeto acad\u00eamico, os custos principais n\u00e3o s\u00e3o financeiros:</p> <ul> <li>Recursos Humanos: Horas de trabalho da equipe de desenvolvimento ao longo do semestre de 2025.2.</li> <li>Infraestrutura: Custo de hospedagem em nuvem, mitigado por planos gratuitos (Free Tiers).</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/#beneficios","title":"Benef\u00edcios","text":"<p>Quantitativos (Estimados): - Redu\u00e7\u00e3o no tempo gasto pela equipe CASAS com tarefas manuais. - Redu\u00e7\u00e3o no tempo gasto pelos alunos procurando salas etc... - Aumento do engajamento dos alunos no programa.</p> <p>Qualitativos: - Melhora na Experi\u00eancia do Aluno: Processo de agendamento simples, r\u00e1pido e confi\u00e1vel. - Tomada de Decis\u00e3o Baseada em Dados: Fornece \u00e0 equipe CASAS dados claros sobre a performance do programa. - Valoriza\u00e7\u00e3o do Monitor: Oferece ferramentas profissionais que tornam o trabalho mais organizado e motivador. - Fortalecimento da Imagem Institucional: Moderniza um servi\u00e7o de apoio acad\u00eamico essencial.</p>"},{"location":"Iniciacao/#cronograma-e-prazos","title":"Cronograma e Prazos","text":"<p>O projeto ser\u00e1 executado durante o segundo semestre de 2025.</p> Fase Per\u00edodo Estimado Inicia\u00e7\u00e3o (Vis\u00e3o, Business Case, Riscos) Agosto de 2025 Planejamento (Requisitos, Mapa Mental, Prot\u00f3tipos) Setembro de 2025 Execu\u00e7\u00e3o (Desenvolvimento em Sprints) Outubro e Novembro de 2025 Encerramento (Entrega Final e Apresenta\u00e7\u00e3o) Dezembro de 2025"},{"location":"Iniciacao/#produto-principal-da-fase-de-iniciacao","title":"Produto Principal da Fase de Inicia\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Resultado: Vis\u00e3o do projeto e caso de neg\u00f3cio aprovados.</li> <li>Documento de Refer\u00eancia: O Documento de Vis\u00e3o foi o principal artefato gerado e validado nesta fase.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/5w2h/","title":"5W2H","text":""},{"location":"Iniciacao/5w2h/#5w2h","title":"5W2H","text":""},{"location":"Iniciacao/5w2h/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O 5W2H \u00e9 uma ferramenta administrativa utilizada para planejar e organizar a\u00e7\u00f5es dentro de um projeto. Baseia-se em 7 perguntas: What?, Why?, Where?, Who?, When?, How? e How much?, permitindo esclarecer responsabilidades, motiva\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o das tarefas.</p>"},{"location":"Iniciacao/5w2h/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>A equipe realizou uma chamada no Discord, discutiu os pontos gerais do projeto e respondeu \u00e0s perguntas do 5W2H para organizar as ideias e a\u00e7\u00f5es do projeto.</p>"},{"location":"Iniciacao/5w2h/#versao-10-visao-geral","title":"Vers\u00e3o 1.0 \u2013 Vis\u00e3o Geral","text":"Quest\u00e3o Resposta What? (O que ser\u00e1 feito?) Desenvolvimento de um aplicativo Web para gerenciamento de monitorias. Why? (Por que ser\u00e1 feito?) Para auxiliar a equipe CASAS, otimizando e centralizando todo o processo de monitorias. Where? (Onde ser\u00e1 feito?) O trabalho ser\u00e1 realizado nas aulas e em reuni\u00f5es extra sala. When? (Quando ser\u00e1 feito?) Durante o semestre de 2025.2. Who? (Quem far\u00e1?) A equipe formada pelos alunos Jo\u00e3o, Bernardo, Andreson e Caruso. How? (Como ser\u00e1 feito?) Utilizando metodologia RUP/UP e ferramentas como React e Django. How much? (Quanto custar\u00e1?) O custo ser\u00e1 medido em tempo e esfor\u00e7o coletivo da equipe."},{"location":"Iniciacao/5w2h/#versao-20-visao-do-produto","title":"Vers\u00e3o 2.0 \u2013 Vis\u00e3o do Produto","text":"Quest\u00e3o Resposta What? (O que ser\u00e1 feito?) - Dashboard do Coordenador: vis\u00e3o geral das disciplinas.  - Dashboard do Professor: vis\u00e3o geral dos monitores candidatos.  - Dashboard do Monitor: visualiza\u00e7\u00e3o das disciplinas ofertadas, candidatura e controle de hor\u00e1rios.  - Dashboard do Aluno: visualiza\u00e7\u00e3o das disciplinas, matr\u00edcula, hor\u00e1rios e salas. Why? (Por que ser\u00e1 feito?) Para separar responsabilidades, tornar a interface intuitiva e facilitar a navega\u00e7\u00e3o de cada usu\u00e1rio. Where? (Onde ser\u00e1 feito?) No IBMEC, durante as aulas e atividades do curso. When? (Quando ser\u00e1 feito?) Durante todo o per\u00edodo letivo do semestre 2025.2. Who? (Quem far\u00e1?) Equipe de alunos respons\u00e1veis pelo projeto: Jo\u00e3o, Bernardo, Andreson e Caruso. How? (Como ser\u00e1 feito?) Implementa\u00e7\u00e3o utilizando React para front-end e Django para back-end. How much? (Quanto custar\u00e1?) O custo ser\u00e1 o tempo e esfor\u00e7o coletivo da equipe, estimando cerca de 120 horas de desenvolvimento."},{"location":"Iniciacao/5w2h/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>O 5W2H permitiu organizar de forma clara as responsabilidades, objetivos e m\u00e9todos de execu\u00e7\u00e3o do projeto, servindo como guia para a equipe e facilitando a tomada de decis\u00f5es.</p>"},{"location":"Iniciacao/5w2h/#referencias-bibliograficas","title":"Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas","text":"<ul> <li>5W2H: dispon\u00edvel em: https://www...  </li> <li>O que \u00e9 5W2H: dispon\u00edvel em: https://www...</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/5w2h/#autores","title":"Autor(es)","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 10/09/2025 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento XXX XXXX 11/09/2025 2.0 Adicionada vis\u00e3o produto XXXX XXXX"},{"location":"Iniciacao/Brainstorm/","title":"Brainstorm","text":""},{"location":"Iniciacao/Brainstorm/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O brainstorm \u00e9 uma t\u00e9cnica de elicita\u00e7\u00e3o de requisitos que consiste em reunir a equipe e discutir sobre diversos t\u00f3picos gerais do projeto apresentados no Documento de Problema de Neg\u00f3cio. No brainstorm, o di\u00e1logo \u00e9 incentivado e cr\u00edticas s\u00e3o evitadas, permitindo que todos colaborem com suas pr\u00f3prias ideias.</p>"},{"location":"Iniciacao/Brainstorm/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>A equipe se reuniu para debater ideias gerais sobre o projeto via Discord. A sess\u00e3o come\u00e7ou \u00e0s 19h do dia 20/09/2025 e terminou \u00e0s 20h30.</p>"},{"location":"Iniciacao/Brainstorm/#brainstorm","title":"Brainstorm","text":""},{"location":"Iniciacao/Brainstorm/#perguntas","title":"Perguntas","text":""},{"location":"Iniciacao/Brainstorm/#1-qual-o-objetivo-principal-da-aplicacao","title":"1. Qual o objetivo principal da aplica\u00e7\u00e3o?","text":"<ul> <li>Alunos precisam de ajuda para se localizar; monitores precisam de organiza\u00e7\u00e3o; a equipe CASAS precisa de automatiza\u00e7\u00e3o de processos (muitas planilhas); professores e coordenadores precisam de visibilidade e gerenciamento do processo.</li> <li>A plataforma deve fornecer automatiza\u00e7\u00e3o de processos custosos.</li> <li>O objetivo da aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 centralizar as informa\u00e7\u00f5es das monitorias e servir como um guia para os alunos.</li> <li>Permitir que a equipe CASAS acompanhe o progresso dos alunos monitorados.</li> <li>Gerenciar todo o processo burocr\u00e1tico das monitorias.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/Brainstorm/#2-como-sera-o-processo-para-cadastrar-um-novo-monitor","title":"2. Como ser\u00e1 o processo para cadastrar um novo monitor?","text":"<ul> <li>O professor ter\u00e1 acesso ao hist\u00f3rico completo do aluno e, com base nas regras de neg\u00f3cio, aprovar\u00e1 ou n\u00e3o a candidatura.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/Brainstorm/#3-quais-sao-as-funcionalidades-mais-importantes-para-serem-entregues","title":"3. Quais s\u00e3o as funcionalidades MAIS importantes para serem entregues?","text":"<ul> <li>Para o Aluno: acesso a todas as informa\u00e7\u00f5es poss\u00edveis (sala da monitoria, hor\u00e1rio, nome do monitor).  </li> <li>Para o Coordenador: cadastrar disciplinas, escalas de hor\u00e1rios, aprovar total de horas de cada monitor no semestre.  </li> <li>Para o Professor: editar e gerenciar escalas de hor\u00e1rios, aprovar/reprovar candidaturas e disponibilizar material de apoio.  </li> <li>Para o Sistema: enviar notifica\u00e7\u00f5es 24h e 1h antes da monitoria para alunos e monitores, diminuindo esquecimentos e faltas.  </li> <li>Para o Monitor: visualizar hor\u00e1rios e dias das aulas, enviar/receber atividades, notificar aus\u00eancia e registrar presen\u00e7a.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/Brainstorm/#requisitos-elicitados","title":"Requisitos Elicitados","text":"ID Descri\u00e7\u00e3o BS01 O sistema deve exibir para o aluno todas as informa\u00e7\u00f5es da monitoria (sala, hor\u00e1rio, nome do monitor). BS02 O sistema deve enviar notifica\u00e7\u00f5es de lembrete 24h e 1h antes de cada monitoria agendada. BS03 O sistema deve permitir que um aluno se candidate para uma vaga de monitor. BS04 No processo de candidatura, o sistema deve validar se o CR geral do aluno \u00e9 \u2265 8.0 e o CR do per\u00edodo \u00e9 \u2265 7.0. BS05 O monitor deve ter uma interface para definir seus hor\u00e1rios e dias de disponibilidade e notificar aus\u00eancias, sendo automaticamente informado a todos os alunos. BS06 O professor deve poder aprovar monitores, enviar materiais de apoio para as disciplinas BS07 O coordenador deve ter um dashboard com estat\u00edsticas sobre as monitorias (opcional). BS08 O coordenador deve ter funcionalidade para cadastar disciplinas, aprovar o relat\u00f3rio de horas dos monitores. BS09 O sistema deve permitir que o monitor envie e receba atividades. BS10 O sistema deve permitir que o aluno envie e receba atividades."},{"location":"Iniciacao/Brainstorm/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>A aplica\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica permitiu elicitar os primeiros requisitos do projeto, proporcionando clareza sobre as necessidades de cada usu\u00e1rio.</p>"},{"location":"Iniciacao/Brainstorm/#referencias-bibliograficas","title":"Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas","text":"<ul> <li>BARBOSA, S. D. J.; DA SILVA, B. S. Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador. Elsevier, 2010.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/Brainstorm/#autores","title":"Autor(es)","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 13/09/2025 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento XXX XXXX, XXXX XXXX, YYY YYYY e ZZZ XXXX"},{"location":"Iniciacao/design_thinking/","title":"Design Thinking","text":""},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#design-thinking","title":"Design Thinking","text":""},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#1-capa","title":"1. Capa","text":"<ul> <li>T\u00edtulo do Projeto: Sistema de Gest\u00e3o de Monitorias IBMEC  </li> <li>Nome da Equipe: Projeto Back-End IV  </li> <li>Data: 22/09/2025  </li> <li>Logo da Empresa/Organiza\u00e7\u00e3o (se aplic\u00e1vel)</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#2-introducao","title":"2. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Contexto do Projeto: Atualmente, o processo de agendamento e gest\u00e3o de monitorias no IBMEC \u00e9 manual, dependendo de planilhas.  </li> <li>Objetivo: Otimizar o agendamento de monitorias, melhorar a comunica\u00e7\u00e3o entre os envolvidos e fornecer dados para a melhoria cont\u00ednua do programa.  </li> <li>P\u00fablico-Alvo: Alunos, Monitores, Professores e Coordenadores do IBMEC.  </li> <li>Escopo: Todo o processo de monitorias do IBMEC, desde inscri\u00e7\u00f5es at\u00e9 relat\u00f3rios e acompanhamento.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#3-fases-do-design-thinking","title":"3. Fases do Design Thinking","text":""},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#31-empatia","title":"3.1. Empatia","text":"<ul> <li>Pesquisa: Entrevistas com alunos e observa\u00e7\u00e3o do processo atual.  </li> <li>Insights: </li> <li>Alunos: N\u00e3o sabem a sala ou hor\u00e1rio das monitorias.  </li> <li>Monitores: T\u00eam dificuldade em organizar suas disponibilidades.  </li> <li> <p>CASAS:  Gastam tempo excessivo com planilhas.  </p> </li> <li> <p>Personas: Ana \u2013 Aluna Ocupada: 19 anos, 3\u00ba per\u00edodo de Administra\u00e7\u00e3o, est\u00e1gio \u00e0 tarde. Frustra\u00e7\u00e3o: perda de tempo procurando monitorias.</p> </li> </ul> <p>Carla \u2013 Aluna Iniciante: 18 anos, 1\u00ba per\u00edodo de Direito, ainda n\u00e3o conhece bem a unidade. Frustra\u00e7\u00e3o: confus\u00e3o sobre hor\u00e1rios e salas.</p> <p>Diego \u2013 Aluno Estudioso: 20 anos, 4\u00ba per\u00edodo de Economia, busca monitorias que complementem seu aprendizado. Frustra\u00e7\u00e3o: falta de informa\u00e7\u00f5es detalhadas sobre cada monitoria.</p>"},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#32-definicao","title":"3.2. Defini\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Problema Central: Como permitir que alunos encontrem as monitorias rapidamente, com informa\u00e7\u00f5es claras sobre hor\u00e1rios, salas e monitores?  </li> <li>Pontos de Vista (POV): Alunos precisam de uma maneira r\u00e1pida e centralizada de localizar monitorias, pois seu tempo \u00e9 limitado entre estudos e est\u00e1gio.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#33-ideacao","title":"3.3. Idea\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Brainstorming: Sess\u00e3o de brainstorming gerou requisitos BS01 a BS08, incluindo:  </li> <li>Sistema de busca com filtros.  </li> <li>Calend\u00e1rio visual de monitorias.  </li> <li>Notifica\u00e7\u00f5es autom\u00e1ticas para alunos e monitores.  </li> <li>Dashboard para cada perfil.  </li> <li> <p>Processo de candidatura online para monitores.</p> </li> <li> <p>Sele\u00e7\u00e3o de Ideias: Priorizadas pelo impacto no usu\u00e1rio e viabilidade t\u00e9cnica:  </p> </li> </ul> Funcionalidade Impacto Esfor\u00e7o Agendamento r\u00e1pido de monitorias Alto M\u00e9dio Notifica\u00e7\u00f5es autom\u00e1ticas Alto Baixo Dashboard do coordenador M\u00e9dio M\u00e9dio Processo de candidatura online Alto M\u00e9dio <ul> <li>Fluxos Essenciais: </li> <li>Aluno: Busca por disciplina, visualiza\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rios em calend\u00e1rio. (BS01, BS02).  </li> <li>Monitor: Candidatura online, defini\u00e7\u00e3o de disponibilidade, registro de presen\u00e7a (BS03, BS04, BS05).  </li> <li>Coordenador: Cadastrar disciplinas, aprova\u00e7\u00e3o de horas e relat\u00f3rios (BS08).</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#34-prototipagem","title":"3.4. Prototipagem","text":"<ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo: Wireframes de baixa fidelidade no Figma, focando no fluxo do aluno: login \u2192 busca de disciplina \u2192 agendamento \u2192 confirma\u00e7\u00e3o.  </li> <li>Materiais Utilizados: Figma, caneta e papel para sketches iniciais.  </li> <li>Testes Realizados: 5 alunos testaram os wireframes, fornecendo feedback sobre usabilidade e clareza.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#35-teste","title":"3.5. Teste","text":"<ul> <li>Feedback dos Usu\u00e1rios: </li> <li>Prot\u00f3tipo intuitivo, mas usu\u00e1rios pediram mais detalhes sobre hor\u00e1rios e salas.  </li> <li>Ajustes Realizados: </li> <li>Inclus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es detalhadas nas telas de monitoria.  </li> <li>Resultados Finais: </li> <li>Usu\u00e1rios conseguem encontrar e agendar monitorias em menos de 5 minutos.  </li> <li>Redu\u00e7\u00e3o significativa de erros de agendamento e perda de tempo.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#4-conclusao","title":"4. Conclus\u00e3o","text":"<ul> <li>Resultados Obtidos: </li> <li>Centraliza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es.  </li> <li>Redu\u00e7\u00e3o do esfor\u00e7o administrativo.  </li> <li> <p>Melhor experi\u00eancia para alunos e monitores.  </p> </li> <li> <p>Pr\u00f3ximos Passos: </p> </li> <li>Desenvolvimento de dashboard para professores e coordenadores.  </li> <li>Implementa\u00e7\u00e3o de notifica\u00e7\u00f5es autom\u00e1ticas.  </li> <li>Testes com mais usu\u00e1rios e cria\u00e7\u00e3o de prot\u00f3tipos de alta fidelidade.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/design_thinking/#5-referencias","title":"5. Refer\u00eancias","text":"<ul> <li>BARBOSA, S. D. J.; DA SILVA, B. S. Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador. Elsevier, 2010.  </li> <li>RATIONAL UNIFIED PROCESS. Vision Document Template. IBM, 2003. Dispon\u00edvel em: https://www.ibm.com/docs/en/rup/9.0  </li> <li>Documento de vis\u00e3o da disciplina de Projeto Back-End, Universidade IBMEC, 2025.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/doc_template/","title":"Modelo de Documento","text":""},{"location":"Iniciacao/doc_template/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este documento apresenta a vis\u00e3o geral do projeto Sistema de Gest\u00e3o de Monitorias Ibmec. Seu objetivo \u00e9 alinhar a equipe sobre os problemas a serem resolvidos, os objetivos de neg\u00f3cio, o p\u00fablico-alvo e o escopo da solu\u00e7\u00e3o proposta, servindo como guia estrat\u00e9gico para todas as fases do projeto.</p>"},{"location":"Iniciacao/doc_template/#2-metodologia","title":"2. Metodologia","text":"<p>A vis\u00e3o do projeto foi definida atrav\u00e9s de discuss\u00f5es iniciais da equipe, baseadas em uma an\u00e1lise preliminar do problema e entrevistas com os alunos.</p>"},{"location":"Iniciacao/doc_template/#3-visao-do-produto","title":"3. Vis\u00e3o do Produto","text":""},{"location":"Iniciacao/doc_template/#31-o-problema","title":"3.1. O Problema","text":"<p>O processo atual de monitorias no Ibmec \u00e9 descentralizado, manual e ineficiente. Alunos t\u00eam dificuldade em encontrar hor\u00e1rios de aula e as salas. Monitores n\u00e3o tem um sistema de organiza\u00e7\u00e3o efetivo para seus materiais e nem um sistema de comunica\u00e7\u00e3o com os alunos. Coordena\u00e7\u00e3o e equipe CASAS n\u00e3o possuem dados para avaliar a efic\u00e1cia do programa. A comunica\u00e7\u00e3o via WhatsApp e o controle via planilhas s\u00e3o propensos a erros e n\u00e3o escal\u00e1veis.</p>"},{"location":"Iniciacao/doc_template/#32-a-solucao-proposta","title":"3.2. A Solu\u00e7\u00e3o Proposta","text":"<p>Desenvolver uma plataforma web centralizada que automatize o ciclo de vida da monitoria. O sistema permitir\u00e1 que alunos busquem e agendem sess\u00f5es de forma aut\u00f4noma, que monitores gerenciem sua disponibilidade e registrem horas de trabalho eficientemente, e que professores e coordenadores acompanhem o processo e extraiam dados estrat\u00e9gicos.</p>"},{"location":"Iniciacao/doc_template/#33-principais-funcionalidades-mvp","title":"3.3. Principais Funcionalidades (MVP)","text":"<ul> <li>Busca e Agendamento de Monitorias (Aluno)</li> <li>Gest\u00e3o de Disponibilidade e Horas (Monitor)</li> <li>Aprova\u00e7\u00e3o de Candidaturas (Professor)</li> <li>Aprova\u00e7\u00e3o de Horas, Gest\u00e3o de Disciplinas e Escalas (Coordenador)</li> <li>Exporta\u00e7\u00e3o de dados para stakeholders ( Equipe CASAS)</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/doc_template/#4-conclusao","title":"4. Conclus\u00e3o","text":"<p>A cria\u00e7\u00e3o deste Documento de Vis\u00e3o foi fundamental para estabelecer um entendimento comum e um prop\u00f3sito claro para o projeto. Ele garante que toda a equipe trabalhe com os mesmos objetivos em mente, focando na entrega de valor para os alunos Ibmec.</p>"},{"location":"Iniciacao/doc_template/#5-referencias","title":"5. Refer\u00eancias","text":"<p>CLEMENTS, Paul et al. Documenting software architectures: views and beyond. Addison-Wesley Professional, 2010.</p>"},{"location":"Iniciacao/doc_template/#6-autores","title":"6. Autores","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 01/08/2025 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Jo\u00e3o Pedro"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/","title":"Documento de Vis\u00e3o","text":""},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O prop\u00f3sito deste documento \u00e9 fornecer uma vis\u00e3o geral sobre o projeto. Sendo assim, nesse documento ser\u00e3o descritas de maneira resumida as principais funcionalidades, usabilidades, o problema que ser\u00e1 abordado e os objetivos da equipe.</p>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#descricao-do-problema","title":"Descri\u00e7\u00e3o do Problema","text":"<p>Com o aumento da demanda, a equipe CASAS vem enfrentando dificuldades em gerenciar e organizar inscri\u00e7\u00f5es, salas, hor\u00e1rios, relat\u00f3rios e a comunica\u00e7\u00e3o entre os atores envolvidos no processo de monitoria.</p>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#problema","title":"Problema","text":"<p>Dificuldade em gerenciar e organizar inscri\u00e7\u00f5es, salas, hor\u00e1rios, relat\u00f3rios e comunica\u00e7\u00e3o entre os usu\u00e1rios do processo de monitoria.</p>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#impactados","title":"Impactados","text":"<ul> <li>Alunos: n\u00e3o encontram as salas de monitoria facilmente.  </li> <li>Monitores: dificuldade em organizar hor\u00e1rios.  </li> <li>Professores: desafios na indica\u00e7\u00e3o e acompanhamento dos alunos.  </li> <li>Coordenadores: aprova\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios e vis\u00e3o geral das monitorias.  </li> <li>Equipe CASAS: excesso de trabalho administrativo (planilhas manuais).</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#consequencia","title":"Consequ\u00eancia","text":"<ul> <li>Os alunos perdem tempo desnecess\u00e1rio procurando as salas.  </li> <li>A equipe CASAS enfrenta trabalho administrativo excessivo e repetitivo.  </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#solucao","title":"Solu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Criar uma aplica\u00e7\u00e3o web que centraliza o processo de gest\u00e3o de monitorias, trazendo automa\u00e7\u00e3o de processos administrativos, centralizando informa\u00e7\u00f5es e facilitando a localiza\u00e7\u00e3o de alunos, monitores e professores.</p>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#objetivos","title":"Objetivos","text":"<ul> <li>Centralizar informa\u00e7\u00f5es de monitorias.  </li> <li>Melhorar a comunica\u00e7\u00e3o entre alunos, monitores, professores e coordenadores.  </li> <li>Automatizar processos burocr\u00e1ticos (candidatura, relat\u00f3rios, aprova\u00e7\u00f5es).  </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#descricao-do-usuario","title":"Descri\u00e7\u00e3o do Usu\u00e1rio","text":"<ul> <li>Aluno: procura, envia atividades, participa das monitorias e avalia monitores.  </li> <li>Monitor: se candidata, define disponibilidade, registra presen\u00e7a e notifica aus\u00eancia.  </li> <li>Professor: recomenda alunos, acompanha monitorias e gerencia/edita a escala de hor\u00e1rios (se necess\u00e1rio).  </li> <li>Coordenador: adiciona disciplinas, define escalas de hor\u00e1rios e aprova horas complementares.  </li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#recursos-do-produto","title":"Recursos do Produto","text":""},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#gerenciamento-de-conta","title":"Gerenciamento de Conta","text":"<p>Cada usu\u00e1rio (Aluno, Monitor, Professor, Coordenador) ter\u00e1 um cadastro individual com login e senha. A autentica\u00e7\u00e3o permitir\u00e1 acesso apenas \u00e0s funcionalidades correspondentes ao seu perfil.</p>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#gerenciamento-de-monitorias","title":"Gerenciamento de Monitorias","text":"<p>O sistema dever\u00e1 permitir a visualiza\u00e7\u00e3o de todas as informa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0s monitorias: disciplinas, hor\u00e1rios, salas e monitores respons\u00e1veis. Os alunos poder\u00e3o se inscrever diretamente.</p>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#gestao-de-monitores","title":"Gest\u00e3o de Monitores","text":"<p>O monitor poder\u00e1 se candidatar a vagas de monitoria, definir disponibilidade de hor\u00e1rios, registrar presen\u00e7a e notificar aus\u00eancia. O sistema tamb\u00e9m validar\u00e1 os requisitos de CR para aprova\u00e7\u00e3o da candidatura.</p>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#indicacao-de-professores","title":"Indica\u00e7\u00e3o de Professores","text":"<p>Professores poder\u00e3o recomendar alunos para vagas de monitoria por meio de um formul\u00e1rio digital, enviando a indica\u00e7\u00e3o ao coordenador.</p>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#dashboard-do-coordenador","title":"Dashboard do Coordenador","text":"<p>O coordenador ter\u00e1 acesso a um painel de controle com vis\u00e3o geral das disciplinas, escalas de hor\u00e1rio, relat\u00f3rios de horas dos monitores e estat\u00edsticas de participa\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#notificacoes-automaticas","title":"Notifica\u00e7\u00f5es Autom\u00e1ticas","text":"<p>O sistema enviar\u00e1 lembretes para alunos e monitores 24h e 1h antes de cada monitoria agendada, a fim de reduzir faltas e esquecimentos.</p>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#relatorios-e-estatisticas","title":"Relat\u00f3rios e Estat\u00edsticas","text":"<p>O sistema fornecer\u00e1 relat\u00f3rios para coordenadores e professores, com dados sobre frequ\u00eancia dos alunos, desempenho dos monitores e indicadores de efetividade das monitorias.</p>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#referencias-bibliograficas","title":"Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas","text":"<ul> <li>RATIONAL UNIFIED PROCESS. Vision Document Template. IBM, 2003. Dispon\u00edvel em: https://www.ibm.com/docs/en/rup/9.0. Acesso em: 22/09/2025.  </li> <li>BARBOSA, S. D. J; DA SILVA, B. S. Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador. Elsevier, 2010.  </li> <li>Documento de vis\u00e3o da disciplina Projeto Back-End, Universidade IBMEC, 2025.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/documento_de_visao/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 22/09/2025 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Jo\u00e3o, Bernardo, Andreson, Gabriel"},{"location":"Iniciacao/mapa_mental/","title":"Mapas Mentais","text":""},{"location":"Iniciacao/mapa_mental/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Mapa mental consiste em criar resumos cheios de s\u00edmbolos, cores, setas e frases de efeito com o objetivo de organizar o conte\u00fado e facilitar associa\u00e7\u00f5es entre as informa\u00e7\u00f5es destacadas. Esse material \u00e9 muito indicado para pessoas que t\u00eam facilidade de aprender de forma visual.</p>"},{"location":"Iniciacao/mapa_mental/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>O mapa mental foi constru\u00eddo a partir dos requisitos funcionais e da vis\u00e3o de produto definidos nos documentos anteriores (Brainstorm, Vis\u00e3o do Projeto, Pesquisa). A ferramenta conceitual utilizada foi o PlantUML, que permite gerar um diagrama visual a partir de um script de texto. A estrutura foi organizada em torno dos quatro perfis de usu\u00e1rio principais (Aluno, Monitor, Professor, Coordenador), com um ramo adicional para funcionalidades globais do sistema.</p>"},{"location":"Iniciacao/mapa_mental/#mapa-mental-geral","title":"Mapa mental - Geral.","text":""},{"location":"Iniciacao/mapa_mental/#versao-10","title":"Vers\u00e3o 1.0","text":""},{"location":"Iniciacao/mapa_mental/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>A cria\u00e7\u00e3o do mapa mental foi um exerc\u00edcio fundamental para consolidar a vis\u00e3o do produto. Ele fornece uma vis\u00e3o geral e clara de toda a arquitetura do sistema, ajudando a equipe a entender as interconex\u00f5es entre as funcionalidades e a manter o foco durante o desenvolvimento. Servir\u00e1 como um guia constante para as fases de prototipagem e implementa\u00e7\u00e3o.</p> <p>Refer\u00eancias PlantUML: Ferramenta para cria\u00e7\u00e3o de diagramas a partir de texto. Dispon\u00edvel em: https://plantuml.com/</p> <p>Miro: Plataforma de lousa online para colabora\u00e7\u00e3o visual. Dispon\u00edvel em: https://miro.com/.</p>"},{"location":"Iniciacao/mapa_mental/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 19/09/25 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Jo\u00e3o Pedro"},{"location":"Iniciacao/metodologia/","title":"Metodologia de Desenvolvimento - Projeto SGM Ibmec","text":""},{"location":"Iniciacao/metodologia/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este documento descreve a metodologia de desenvolvimento de software adotada pela equipe do projeto SGM Ibmec. O objetivo \u00e9 definir um processo de trabalho claro e eficiente, que promova a colabora\u00e7\u00e3o, a qualidade do c\u00f3digo e a entrega de valor cont\u00ednua ao longo do semestre.</p> <p>A abordagem escolhida \u00e9 um h\u00edbrido de pr\u00e1ticas \u00e1geis, combinando os pontos fortes do Scrum, Kanban e Extreme Programming (XP) para se adequar \u00e0 natureza acad\u00eamica e ao escopo do projeto.</p>"},{"location":"Iniciacao/metodologia/#2-metodologia-hibrida-adotada","title":"2. Metodologia H\u00edbrida Adotada","text":"<p>A equipe optou por n\u00e3o seguir uma \u00fanica metodologia de forma r\u00edgida, mas sim por adotar um conjunto de pr\u00e1ticas de diferentes frameworks \u00e1geis que melhor se adaptam a uma equipe pequena com um prazo fixo. Nossa abordagem se baseia em tr\u00eas pilares:</p> <ul> <li>Scrum (para Gest\u00e3o do Tempo e Rituais): Usaremos o conceito de Sprints para organizar nosso trabalho em ciclos curtos e focados, garantindo entregas incrementais e previsibilidade.</li> <li>Kanban (para Visualiza\u00e7\u00e3o do Fluxo de Trabalho): Utilizaremos um quadro Kanban para tornar o progresso de todas as tarefas vis\u00edvel para toda a equipe, identificando gargalos e gerenciando o fluxo de trabalho de forma cont\u00ednua.</li> <li>Extreme Programming (XP) (para Qualidade T\u00e9cnica): Adotaremos pr\u00e1ticas de XP para garantir que o software que constru\u00edmos seja robusto, test\u00e1vel e de f\u00e1cil manuten\u00e7\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/metodologia/#3-detalhamento-das-praticas","title":"3. Detalhamento das Pr\u00e1ticas","text":""},{"location":"Iniciacao/metodologia/#31-praticas-de-scrum","title":"3.1. Pr\u00e1ticas de Scrum","text":"<p>Para organizar o projeto no tempo, adotaremos os seguintes elementos do Scrum:</p> <ul> <li>Sprints: Nosso trabalho ser\u00e1 dividido em Sprints de 2 semanas. Cada Sprint come\u00e7ar\u00e1 com um planejamento (Sprint Planning) e terminar\u00e1 com a entrega de um incremento funcional do software.</li> <li>Sprint Planning: No in\u00edcio de cada Sprint, a equipe se reunir\u00e1 para selecionar as Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rio (User Stories) do backlog que ser\u00e3o desenvolvidas nas pr\u00f3ximas duas semanas.</li> <li>Daily Stand-ups: Faremos reuni\u00f5es r\u00e1pidas (15 minutos) tr\u00eas vezes por semana para sincronizar o trabalho, onde cada membro responde: \"O que eu fiz desde a \u00faltima reuni\u00e3o?\", \"O que vou fazer at\u00e9 a pr\u00f3xima?\" e \"H\u00e1 algum impedimento?\".</li> <li>Product Backlog: Manteremos um backlog priorizado de todas as Hist\u00e9rias de Usu\u00e1rio (\u00c9picos e User Stories) que precisam ser desenvolvidas.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/metodologia/#32-praticas-de-kanban","title":"3.2. Pr\u00e1ticas de Kanban","text":"<p>Para gerenciar o fluxo de trabalho de forma visual, usaremos um quadro Kanban (no Trello, GitHub Projects ou similar) com as seguintes colunas:</p> Coluna Descri\u00e7\u00e3o Backlog Todas as tarefas e Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rio do projeto, priorizadas. To Do Tarefas selecionadas para o Sprint atual. In Progress A tarefa que um membro da equipe est\u00e1 desenvolvendo ativamente. (Limite: 1 por pessoa). In Review A tarefa foi conclu\u00edda e precisa que outro membro da equipe a revise (Code Review). Done A tarefa foi revisada, testada e integrada \u00e0 branch principal do projeto."},{"location":"Iniciacao/metodologia/#33-praticas-de-extreme-programming-xp","title":"3.3. Pr\u00e1ticas de Extreme Programming (XP)","text":"<p>Para garantir a qualidade t\u00e9cnica do nosso c\u00f3digo, adotaremos as seguintes pr\u00e1ticas de XP:</p> <ul> <li>Test-Driven Development (TDD): Sempre que poss\u00edvel, escreveremos os testes antes de escrever o c\u00f3digo da funcionalidade, garantindo que nosso c\u00f3digo seja test\u00e1vel e que os requisitos sejam atendidos.</li> <li>Pair Programming (Programa\u00e7\u00e3o em Par): Em tarefas complexas ou quando um membro da equipe estiver com dificuldades, trabalharemos em duplas no mesmo c\u00f3digo para compartilhar conhecimento e melhorar a qualidade da solu\u00e7\u00e3o.</li> <li>Continuous Integration (Integra\u00e7\u00e3o Cont\u00ednua): Usaremos o Git de forma disciplinada, com branches para cada nova funcionalidade e pull requests para revis\u00e3o. O c\u00f3digo s\u00f3 ser\u00e1 integrado \u00e0 branch <code>main</code> ap\u00f3s a revis\u00e3o (Code Review) por outro membro da equipe.</li> <li>C\u00f3digo Coletivo: Todo membro da equipe tem permiss\u00e3o para melhorar qualquer parte do c\u00f3digo a qualquer momento, garantindo que o conhecimento sobre o sistema seja compartilhado.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/metodologia/#4-conclusao","title":"4. Conclus\u00e3o","text":"<p>A ado\u00e7\u00e3o desta metodologia h\u00edbrida permite que a equipe se beneficie da estrutura temporal do Scrum, da clareza visual do Kanban e da excel\u00eancia t\u00e9cnica do XP. Este processo de trabalho foi desenhado para maximizar a produtividade, a qualidade e a colabora\u00e7\u00e3o, garantindo que o projeto SGM Ibmec seja entregue com sucesso dentro do prazo acad\u00eamico.</p>"},{"location":"Iniciacao/metodologia/#5-referencias","title":"5. Refer\u00eancias","text":"<p>FARLEY, David. Engenharia de Software Moderna: Uma Abordagem de Engenharia para o Desenvolvimento de Software. Pearson, 2021.</p>"},{"location":"Iniciacao/metodologia/#6-autores","title":"6. Autores","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 26/09/2025 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento com a defini\u00e7\u00e3o da metodologia h\u00edbrida \u00e1gil. Jo\u00e3o Pedro"},{"location":"Iniciacao/pesquisa/","title":"Principais Caracter\u00edsticas de Sistemas de Monitoria","text":""},{"location":"Iniciacao/pesquisa/#1-nucleo-operacional-como-o-servico-funciona","title":"1. N\u00facleo Operacional (Como o servi\u00e7o funciona)","text":"<ul> <li>Gest\u00e3o de Escalas: A capacidade do administrador de criar a grade de hor\u00e1rios fixos (os \"plant\u00f5es\"), definindo a disciplina, o local e o dia/hora de cada aula.</li> <li>Aloca\u00e7\u00e3o de Monitores: A ferramenta para associar um ou mais monitores a cada monitoria criada.</li> <li>Registro de Presen\u00e7a (Check-in/Check-out): O recurso principal para o aluno registrar sua chegada e sa\u00edda, gerando dados de frequ\u00eancia. Geralmente feito em um (tablet/PC no local) ou pelo celular.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/pesquisa/#2-experiencia-do-usuario-como-as-pessoas-interagem","title":"2. Experi\u00eancia do Usu\u00e1rio (Como as pessoas interagem)","text":"<ul> <li>Consulta de Hor\u00e1rios: Uma interface p\u00fablica e de f\u00e1cil acesso para os alunos verem a grade completa de monitorias e descobrirem quando e onde podem obter ajuda.</li> <li>Perfis e Avalia\u00e7\u00f5es: Perfis para os monitores com foto, descri\u00e7\u00e3o e um sistema de avalia\u00e7\u00e3o (rating) para gerar confian\u00e7a e ajudar os alunos na escolha do melhor hor\u00e1rio.</li> <li>Interface Intuitiva e Mobile-First: O design do sistema deve ser simples e funcionar perfeitamente em celulares, que \u00e9 a principal forma de acesso dos alunos.</li> </ul>"},{"location":"Iniciacao/pesquisa/#3-gestao-e-analise-de-dados-como-o-programa-e-medido","title":"3. Gest\u00e3o e An\u00e1lise de Dados (Como o programa \u00e9 medido)","text":"<p>Dashboards Administrativos: Pain\u00e9is para coordenadores com dados visuais em tempo real (ex: hor\u00e1rios de pico, disciplinas mais procuradas).</p> <p>Relat\u00f3rios de Frequ\u00eancia e Horas: A capacidade de exportar dados sobre quais alunos participaram e quantas horas cada monitor trabalhou, essencial para a gest\u00e3o e pagamento.</p> <p>Coleta de Feedback: Ferramentas para enviar pesquisas de satisfa\u00e7\u00e3o aos alunos ap\u00f3s o atendimento, medindo a qualidade do servi\u00e7o.</p> <p>Um bom sistema automatiza a log\u00edstica das escalas, oferece uma experi\u00eancia f\u00e1cil para o aluno e gera dados de efici\u00eancia do programa para o coordenador.</p>"},{"location":"Iniciacao/pesquisa/#4-referencias-da-pesquisa","title":"4. Refer\u00eancias da Pesquisa","text":"<p>TutorTrac </p> <p>Link: https://tutorac.com/  Relev\u00e2ncia para o SGM Ibmec: -   Modelo de Gest\u00e3o: \u00c9 a principal refer\u00eancia para o n\u00facleo administrativo do nosso sistema. A forma como o TutorTrac gerencia escalas fixas, o check-in de alunos em um local e gera relat\u00f3rios de frequ\u00eancia \u00e9 exatamente o modelo operacional que o SGM Ibmec precisa para a gest\u00e3o das monitorias. -   Foco nos Dados: Valida a necessidade de dashboards e relat\u00f3rios robustos para os coordenadores e a equipe CASAS.</p>"},{"location":"Iniciacao/pesquisa/#41-penji","title":"4.1. Penji","text":"<p>Link: https://www.penjiapp.com/</p> <p>Relev\u00e2ncia para o SGM Ibmec: -   Modelo de Experi\u00eancia do Aluno (UX): \u00c9 a nossa maior inspira\u00e7\u00e3o para a interface do aluno. O design mobile-first, a clareza na apresenta\u00e7\u00e3o dos hor\u00e1rios e a facilidade de uso s\u00e3o o padr\u00e3o de qualidade que devemos almejar para garantir a ades\u00e3o dos estudantes. -   Engajamento: Introduz conceitos como \"filas virtuais\" que, embora fora do nosso escopo inicial, mostram caminhos para a evolu\u00e7\u00e3o do sistema.</p>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/","title":"Prot\u00f3tipo Baixa Fidelidade","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p> A constru\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo de alta fidelidade auxilia a equipe de desenvolvimento a encontrar um n\u00edvel de detalhes abrangentes, extrair funcionalidades, testar usabilidade, e tamb\u00e9m fornece uma base para o gerenciamento do projeto pois com o prot\u00f3tipo \u00e9 poss\u00edvel realizar estimativas de quanto tempo ser\u00e1 necess\u00e1rio desempenhar em cada funcionalidade. </p>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p> Iniciamos o projeto atrav\u00e9s dos levantamentos iniciais da equipe, ap\u00f3s discuss\u00f5es a ferramenta Figma foi selecionada para produzir o prot\u00f3tipo de alta fidelidade com aux\u00edlio do Material Design Color Tool. </p>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#prototipo-de-alta-fidelidade","title":"Prot\u00f3tipo de alta fidelidade","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#versao-10","title":"Vers\u00e3o 1.0","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-login","title":"Tela Login","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-cadastro-1","title":"Tela Cadastro 1","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-cadastro-2","title":"Tela Cadastro 2","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-esqueceu-senha","title":"Tela Esqueceu Senha","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-do-feed","title":"Tela do Feed","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-feed-com-configuracoes","title":"Tela Feed com configura\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-perfil","title":"Tela Perfil","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-cadastrar-torneio-1","title":"Tela Cadastrar torneio 1","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-cadastrar-torneio-2","title":"Tela Cadastrar torneio 2","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-cadastrar-torneio-3","title":"Tela Cadastrar torneio 3","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-cadastrar-torneio-4","title":"Tela Cadastrar torneio 4","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-com-meus-torneios","title":"Tela com meus torneios","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-de-inscricao-em-torneio","title":"Tela de inscri\u00e7\u00e3o em torneio","text":"<p> Na primeira vers\u00e3o do prot\u00f3tipo utilizamos a ferramenta Material Design Color Tool  para auxiliar na cria\u00e7\u00e3o da paleta de cores do aplicativo, definimos as cores base do aplicativo mas as cores definidas para as telas 12 e 13 ainda n\u00e3o foram decididas. </p>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#versao-20","title":"Vers\u00e3o 2.0","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#versao-10_1","title":"Vers\u00e3o 1.0","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-login_1","title":"Tela Login","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-cadastro-1_1","title":"Tela Cadastro 1","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-cadastro-2_1","title":"Tela Cadastro 2","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-esqueceu-senha_1","title":"Tela Esqueceu Senha","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-do-feed_1","title":"Tela do Feed","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-feed-com-configuracoes_1","title":"Tela Feed com configura\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-perfil_1","title":"Tela Perfil","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-cadastrar-torneio-1_1","title":"Tela Cadastrar torneio 1","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-cadastrar-torneio-2_1","title":"Tela Cadastrar torneio 2","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-cadastrar-torneio-3_1","title":"Tela Cadastrar torneio 3","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-cadastrar-torneio-4_1","title":"Tela Cadastrar torneio 4","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-com-meus-torneios_1","title":"Tela com meus torneios","text":""},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-de-inscricao-em-torneio_1","title":"Tela de inscri\u00e7\u00e3o em torneio","text":"<p>link para o <code>&lt;a href=\"https://www.figma.com/\"&gt;</code>Prot\u00f3tipo<code>&lt;/a&gt;</code></p>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p> A partir da elabora\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo foi poss\u00edvel ter uma no\u00e7\u00e3o inicial da interface do usu\u00e1rio, definindo fluxo, paleta de cores, bot\u00f5es, app bars e diversas outras funcionalidades </p>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<p>Material Design Color Tool. Dispon\u00edvel em:  https://material.io/resources/color/#!/?view.left=0&amp;view.right=0</p> <p>PMI. Um guia do conhecimento em gerenciamento de projetos. Guia PMBOK\u00ae 5a. ed. EUA: Project Management Institute, 2013.</p> <p>Ferramenta Figma. Dispon\u00edvel em https://www.figma.com</p>"},{"location":"Iniciacao/prototipo_baixa_fidelidade/#autores","title":"Autor(es)","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 07/09/20 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Lucas Alexandre e Matheus Estanislau 07/09/20 1.1 Adicionado as imagens do prot\u00f3tipo Lucas Alexandre e Matheus Estanislau 07/09/20 1.2 Adicionado conclus\u00e3o e refer\u00eancias Lucas Alexandre e Matheus Estanislau 26/10/20 2.0 Adicionada a vers\u00e3o 2.0 do prot\u00f3tipo Jo\u00e3o Pedro, Lucas Alexandre, Matheus Estanislau, Moacir Mascarenha e Renan Cristyan"},{"location":"Transicao/","title":"Transi\u00e7\u00e3o","text":"<p>Objetivo: Entregar o sistema ao ambiente de produ\u00e7\u00e3o e aos usu\u00e1rios finais.</p>"},{"location":"Transicao/#principais-atividades","title":"Principais atividades","text":"<ul> <li> <p>Realizar testes finais de aceita\u00e7\u00e3o.</p> </li> <li> <p>Treinar os usu\u00e1rios.</p> </li> <li> <p>Corrigir defeitos encontrados ap\u00f3s a entrega.</p> </li> <li> <p>Preparar o ambiente de produ\u00e7\u00e3o.</p> </li> <li> <p>Produto principal: Sistema funcionando no ambiente do cliente com usu\u00e1rios treinados.</p> </li> </ul>"}]}